Mac book pro late 2013 SSD 升級教學

Mac book pro late 2013 升級教學

坊間很少提供如何升級2013年左右的SSD. 因為當時的SSD並沒有統一的介面標準. 當時跟機的SSD既不是SATA, 也不是NVME, 而是AHCI over PCIe的獨特界面. 而現在流行的NVME M.2 SSD根本並不兼容當時的OS及接頭。如要簡易的換法(如ifixit的做法)只能用舊有蘋果零件更換。或者買專用SSD,效果不理想而且很貴.

自從High Sierra 開始OS X已經能用NMVE開機，但是當年的SSD接頭，需然都是PCIe但不是NVMe的M.2接頭，所以要用一張轉插咭去解決問題.

所以其實升級SSD並不容易。

首先要
升級OSX至High Sierra或以上，
然後用time machine備份資料. 舊有SSD要買特別的轉插才能接成外置USB SSD.
然後拆機, 將新的NVMe SSD插上特製的轉插咭, 再插回主板上，
然後再灌新OS。
最後把資料回復。完成升級。

詳情如下

用最新的os, 先可以支援boot from nvme, high sierra以上 mojave應該冇伏,我呢部2013年用到衣家都仲係好快.

Boot rom: MBP112.0146.B00

升級前ssd資料

物料
1. NGFF 轉插:

2. SSD 一隻 (NVME M.2)

3. 螺絲批 Torx 5, Pentahole 5 (1.2mm), 十字頭

4. USB 碟 (16GB 以上), 用黎裝osx. (冇圖)

5. 外置硬碟, 備份用 (冇圖)

步驟1: 接上外置硬碟, 用time machine備份

備份完要移除外置硬碟.

步驟2: 準備MAC OSX的影像碟
詳情

2.1 下載 最新 mac osx，選download便好:

下載後出現以下畫面, 不用continue

接上usb碟, 然後到terminal 執行下面命令
sudo /Applications/Install\ macOS\ --volume /Volumes/MACOSX
呢個命令會將usb碟上面的資料全部刪除，所以唔好搞錯左，接左外置硬碟就麻煩
圖中的MACOSX係我隻usb碟，真正名稱要睇份你個usb drive的volume name

步驟3:拆殻, 用pentalobe螺絲批
參考資料:

換ssd: 用Torx 5 螺絲批

舊SSD

新 SSD

尺寸一樣，但係接口完全唔同

插新SSD的情況, 可以見到有一層底的轉插，上面接EVO970 SSD. 記得最後要上螺絲固定位置.

步驟4: 灌OS安裝過程

安裝完成後上返螺絲，然後插之前整的usb 開機, 然後開disk utility

首先去disk utility 格式化ssd, MAC OS已經搵到新SSD, 選新SSD然後erase

名可以隨意選
Format 建議選 Mac OS extended (journaled)
Scheme建議選 GUID Partition Map

格式化完成就可以用:

然後退出disk utility,開始灌OS
用新裝的SSD灌OS

步驟5: 回復資料
灌完 OS最後步驟就係用之前的time machine備份去回復資料

安裝完成後的 system report, 舊SSD 係AHCI, 5.0GT/s x 2 251GB,新SSD係NVMe 5.0GT/s x4 1TB

完成

有乜唔明可以問，但係未心會答.

MBP 13 early 2015 做法係咪一樣

應該一樣

Ching 你NGFF個轉插係邊買 我睇過黃金都無得賣

推

我去amazon買，如圖.

巴打換左有無休眠問題?
上網睇到好多case

樓主點patch個hibernate problem